% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\chapter*{Preámbulo}
\thispagestyle{empty}
\begin{quote}
``La motivación que ha originado este \acl{TFG} ha sido, a su vez, la elección de una temática relacionada con energías renovables y la utilización de Open Data. Referente a la primera motivación, se pretende construir un proceso completo de \acs{ETL} capaz de volcar información web a una \acl{DB}, y dejar esta información preparada para futuros usos, como puede ser analítica visual o predictiva mediante algoritmos relacionados con el campo de ciencia de datos.
En cuanto la segunda motivación, se pretende promover el uso de Open Data, y hacer ver a las empresas que el hecho de dejar datos abiertos favorece su explotación.''
\end{quote}

\cleardoublepage %salta a nueva página impar
% Aquí va la dedicatoria si la hubiese. Si no, comentar la(s) linea(s) siguientes
\chapter*{}
\setlength{\leftmargin}{0.5\textwidth}
\setlength{\parsep}{0cm}
\addtolength{\topsep}{0.5cm}
\begin{flushright}
\small\em{
A mi pareja Marina, y a mis familiares,\\
sin los cuales no habría podido llegar a donde hoy. }
\end{flushright}


\cleardoublepage %salta a nueva página impar
% Aquí va la cita célebre si la hubiese. Si no, comentar la(s) linea(s) siguientes
%\chapter*{}
%\setlength{\leftmargin}{0.5\textwidth}
%\setlength{\parsep}{0cm}
%\addtolength{\topsep}{0.5cm}
%\begin{flushright}
%\small\em{
%Si consigo ver más lejos\\
%es porque he conseguido auparme\\ 
%a hombros de gigantes
%}
%\end{flushright}
%\begin{flushright}
%\small{
%Isaac Newton.
%}
%\end{flushright}
%\cleardoublepage %salta a nueva página impar